心郁郁想買Sony A7 ii

本身係Nikon單反用家
想玩下Sony 無反
如果玩a7ii
應該買咩鏡？Sony鏡？Nikon 鏡？

All in Sony

除左定焦之外...仲想玩廣角..有無推薦

16-35 F4

Canon 1635 F4

我都心郁郁想出A7ii kit +85 1.8？
不過都想廣角

我用緊d7100.呢排都想轉a7ii

今日買咗

襯A9出左反而想入A7R2
撘單問有無ching知而家街價做緊幾多？

係邊度買？幾多錢？

四寶9348

我都有少少心郁想玩下 a7ii
但唔知佢有咩缺點
用緊 canon 5D2 + 1635F4 + sigma 85

搭單一問 依家用緊d7200
想買多部兩用
a7rii 係咪唔係咁抵？

如果Broadway買有無野送

有冇一千蚊coupon 送？

同問

大撚把缺點
倒水電，人地2日一舊電，我一日3舊電
Focus 我覺得唔夠快
同埋無反本身就係sell體積細又輕
但出個堆gm鏡，揹得多真係肩周炎咁濟

利申：a7ii用家

除左倒水電，一代雖然有micro usb, 但要關機差，唔可以邊差邊用
GM鏡支支都大大碌，一拎上手就會feel到頭重尾輕，變相仲辛苦過用5D2
仲用多左手指力

變焦係冇24-105呢個焦段，得支kit 2870 / 2470，支24240重到你唔信

利申: A7S+fe28＋手動50.8 準備入手85.8
以前都有過5D2+小三元，但自從用左A7S之後，改變唔係單單輕左咁簡單
而係成個心態改變晒，1200萬已經夠黎做4K iMac wallpaper, 旅行都只係拎兩舊電，用緊個淘寶差機，用USB一次差晒2粒

雖然一粒影得2xx張，但基本上一日唔會影超過50張，以前試過去轉台灣4日，日日影500張，返黎淨係揀都揀幾個鐘，但其實同一個位置影成十幾張，仲要有好多唔同既構圖，原因其實就只係得一個，自己都唔知想影咩，只係貪心又怕影少左，所以影多啲唔同角度，又影多幾張怕手震，又影多幾張wide可以crop，而家影相個節奏慢左啲，到一個地方，停一停，慢慢構好圖，先影都未遲。

fe28已經係鏡頭蓋，用高iso黎代替低光大光圈。50.8果支就完全接受唔到，對焦慢到趴係度，都唔知sony做乜係淨係呢啲50.8特別慢，仲要係show room都拉風箱，痴線，送都唔要。

買55.8

順風車問。有冇用在sony 機上的nikon 鏡 Adaptor?

點會冇

有冇charger link?

勁碼，揾到㗎啦。

55 1. 8 對焦都好慢。。。

用返nikon鏡
AF會唔會勁delay

得G鏡有得AF,個速度一般

D鏡要用techart leica M AF mount

即係鏡都要轉會

我都係nikon鏡行MF

MF 太唔方便喇

用慣咗其實MF方便過AF

MF唔會迷焦同fo錯位

係, 不過只張定焦

冇

你有冇問過?

用AF都要睇係用中間果點定係用寬等佢自已揾，構圖唔係下下放中間，唔計迷焦，淨係佢揾錯再揾多次，其實用手動已經對好，用中間點的確係易啲快啲，但如果要再郁，平移/上下移的話，會好易因爲個距離唔同左而個焦冇咁sharp / out 埋

要影啲郁得快，係咁郁既野，當然係af易，但mf唔係想像中咁難，由其係影下風景，mf自己對完仲安心，既然又唔係要對啲唔係特別快既物體/動作，信下自已對眼同手？

有時唔慣手動放大對焦,次次構圖焦點位置都唔同,成日要轉放大位置好似好麻煩,想請教下玩開MF你地既習慣係點?

MF 的巴打會唔會用peaking

我習慣C1係放大，仲有set無限時間，開紅色peaking，先構圖，用peaking其實已經有8成，最後先放大微調，影！

今日上Sony 門市問咗

oh, 即係要去指定商鋪先有？

諗緊入 A7ii 定 A7r 好

想問問 A7ii 仲有冇影到個人有層灰既問題?

倒水咁
gm 又貴又重
但有五軸防震 好難決定

你上SONY官方網頁，搵特約經銷商。

點都一定係揀2代，無壓縮raw，對焦速度，都完勝一代

單以jpg計，影raw就咁睇係會灰過jpg，因為jpg係相機幫你加左sharp咁解，多數應該係會覺得sony影人有少少偏黃

見 A7r d 人話直出冇偏黃呢個問題...所以諗緊 A7r 定買 a7 ii 好

影相多唔係貪輕冇謂轉
影片另計

貓SIR又衝入嚟幫SONY倒米

A7用家表示想買55.8, 但原來都係慢...唉... 50.8拉風箱係真既, 我都試過showroom比人力踩 (果陣因為拉風箱影唔到個靚女, 即刻HI左出泥)

利申: A7+35 F2.8用家

其實仲有DMF, 但SONY個MON太細, 成日對錯焦都唔知

其實a9同a7 target group係唔同

咁多位巴打會建議入 A7ii 定 A7R ...

你需要換的是一部5D3而唔係A7II

一樣

其實如果想快啲，可以用中之點focus 咗你想影嗰樣嘢，之後先再構圖

我上網做過功課

見到唔少用家都話A7ii (機本身問題?)走焦

請問大家有冇經驗
唔該\

真係好撚核突呀

有冇link?

邊個請佢返黎影

Nikon 既相機同鏡依家係d二手既fb page同group每日都有人放

fe55點會對焦慢，50.8就出名吱吱對焦
係唔係講講下講到亂哂

見佢咁講, 但自己親身用過係快過50.8 (起碼叫正常使用), 但長時間用過先知係點

應該係model問題

Why not A7r ii?

睇左好多評價都係諗唔掂 a7ii 定 A7r ...

諗住入新出支85mm 加支老鏡

A7r 冇 low pass filter .. 成像好似正好多....
但 a7ii 又冇五軸

因為太貴....A7r II 成萬8....

首先，low pass你要自己分到個成像有分別先有用，但我自己覺得鏡頭分別係明顯啲同埋大啲，再加上五軸防震，中長焦係實用既

我用緊A7r,如果新入手建議買A7ii好d

原因係
1. 36MP你唔print相其實無乜用,出4K 都係12MP就夠
2. 5軸防震
3. PDAF,你玩舊鏡都好,你要轉接leica/contax AF就會用到
4. A7r快門真係好震同大聲
5. A7紅閘問題少過A7r好多

A7r優勢係DR更強,後製更方便,但整體機能唔夠A7ii好

補多一點，如果你會影人像，a7r死硬

利申：a7 -> a7RII, 玩過a7R 但如果整體實用性比，a7 都好用過a7R

A7r定位係終極畫汁機,一出果陣除左DB無其他機比得上

當然之後仲有A7r2, d810, 5dsr,K1不過FF而純以畫質計同A7r同級既機係得呢幾部

屌佢老母 隻含撚貓成日影埋晒d女都成隻人妖咁...
乜撚野taste d人見到張相都覺得反感仲點會買sony

等a7iii

港女都影到泰妹咁
灰灰黑黑咁

又難怪既，人影紅葉佢就影到變黑葉

買接環用副廠鏡囉

睇返d正常相中和下

使乜理佢，之前大家都成日出相交流。而家多咗人屌佢，少咗人出相。叫咗大家咪撚回佢引佢同召喚畀位佢入㗎啦

之前見人用 a7 影到好似有層灰係面咁....其實A7ii 仲有冇

adobe的問題

要轉camera curve先得

第一次見人講a7ii好過a7rii
有無巴打有同感??

屌睇撚死人
原來->意思唔係比較
係用過兩部機
睇黎我老啦
適應唔到啲火星文

仲灰左

除左dcfever仲有咩group放二手鏡？

有無教學？

轉走左adobe果個用返原廠portrait已經好好多,我自己用vsco portra

仲有人認真理含撚貓

電子垃圾

粒電影200張收皮

次次帶多幾粒電最少3粒電看敢去影一日

原來係 sw 問題....咁睇來可以放心入 a7ii ... 現價都抵玩

仲有冇 Sony 個d referral 計劃...入部 A7 II 加埋佢支 85mm ... 爽

其實真係好想問 出左係咪一定要用
唔用gm鏡會唔識影相？

Fe55 唔係話慢既 又唔快囉

究竟a7 邊支最爽最快，1萬蚊樓下af

搭單問埋
a7ii定a6500
想玩全幅 但是a6500又引死人

想要FF 定速度？

Same here. 會加多支 wide 手動鏡玩下

其實講相片質數，a7 ii 係未會好過 a6500?特別起高iso 時？
但係我起 youtube 見到段片，高 iso 反而係a6500好過a7 ii , 真係唔多明
a7 ii 同 a6500 真係好難選，a6500 好似乜都贏晒咁，但係又唔係FF
大家對呢兩部機有乜意見？

功能/對焦/4k = 6500
畫質／高iso = A7 II

但係我youtube 見到段片（search a7 ii vs a6500)
高iso 都係a6500 贏， 會唔會係鏡既問題？
一話a7 ii 都叫兩年前既機， sony 已經進步到高ios贏到兩年前既FF 機

佢係話JPG 吧
巴打你搵啲raw比較下先再決定啦
睇jpg多少noise無意思.

呢條片，D 人話佢用錯鏡， 大家點睇？

順手熄機其實都唔會點倒水
拍野開一日都係2 3舊電
出去隨影都係一正一副影一粒
玩開MF 加埋焦尺peaking唔會慢得去邊
GM鏡買唔起 插粒L39/M42 咁又玩一日

就是想要ff又要速度
窮撚又冇錢

Sony講過話6500用左新技術高iso 少noise
不過我兩部都未用過唔知點

如果高iso 都係a6500贏，咁我應該會買佢，遲D用新技術加FF 出a7 iii 應該好正，不過應該$15000起跳

駁唔到

我估sony會將A7系列set做入門級, 個價應該都係千三四左右啦, 如果冇迫切需要換機真係寧願等多陣博sony出A7iii!

加多句, 如果有心玩直上FF好, 到時只需換機就搞掂, 唔使出清d鏡咁麻煩!